港龍空勤計劃罷飛內地

港龍空勤計劃罷飛內地

有港龍機組人員被衞生署勒令送往隔離營。 資料圖片

【本報訊】多班國泰港龍航空客機，因有機上乘客曾赴湖北武漢或懷疑感染肺炎，導致多名機組人員被視為密切接觸者，返港被衞生署勒令送往隔離營。港龍空勤人員協會昨日表示，航空公司至今仍堅拒全面停飛內地，工會將於下周六（8日）召開特別會員大會，投票是否發起工業行動，不排除會罷飛所有內地航班，直至疫情受控。

機組人員被迫放無薪假

相關新聞：痊癒者可再中招

港龍空勤人員協會總幹事施安娜指，港龍至少有六名機組人員被衞生署勒令送往隔離營，二人正在密切觀察當中，其餘涉事機組人員需自我隔離14日，無法上班。她認為，公司措施令員工人心惶惶，「有事就要逼住放無薪假，仲要驚自己病，又要搶口罩」。工會曾於本周三與管理層召開緊急會議，要求暫停往返中國的內地綫，但對方堅拒全面停飛內地。

國泰航空公司空中服務員工會外務副主席陳佩妍亦指，有國泰空勤人員因工作關係，正入住隔離營接受觀察，數目應不多於十人。《蘋果》就事件向國泰查詢，但截稿前未有回覆。多個團體聯同多區區議員、醫護界、教育界代表昨日到政總外聲援醫護罷工，表示全力支持相關行動，逼令政府全面封關，避免疫情大規模爆發。

■記者梁銘恩、盧珮瑤

Solomon Yue大力推薦 "香港普選計劃"
垃圾政府狗官狗奴才 冇民主政治就冇民生 冇民生就連命都冇!

差2萬快啲入去簽今曰2月1最後1日

請各位喺whatsapp group廣傳

今晚（2月1日）19:00 大家去方便你既地方支持醫護，
封關救港 #政事

支持， 係要讓他們看得見。

！！ 全城集氣 ！！
全港直播HAEA表決罷工議案

（今晚）
二月一日 晚上七時

西營盤站B3出口
西營盤般咸道
西灣河連儂牆
青衣連儂牆
葵涌廣場新都會廣場對出空地
粉嶺站B出口天橋
石硤尾會堂外
柴灣新翠天橋
香港仔中心南寧街行人路
香港仔利港對出
銅鑼灣Sogo門外
朗豪坊門外
旺角商務門口
九龍灣站B出口三彩橋
觀塘站A出口連儂牆
藍田啟田商場對開
油塘站B出口
大埔廣場馬會對開空地
屯門輕鐵河田站
元朗西鐵站連德牆
天水圍銀座廣場
荃灣路德圍
將軍澳地鐵站
寶林地鐵站外
沙田火車站A出口
馬鞍山廣場對出
第一城C出口
沙田團馬鐵站

港龍空勤計劃罷飛內地

岩呀, 慢慢計劃啦, 飛埋呢次囉, 冇咁黑仔既~~